\section{Sistemas de control de versiones}
  Para las siguientes secciones utilizaremos como ejemplos un juego de cartas inspirado en
  \textit{Yu-Gi-Oh!} desarrollando y publicado por \textit{Konami}.
  Lo llamaremos \textit{Kygo}.

  Comencemos por crear un nuevo proyecto en \textit{IntelliJ} y llamémoslo \textit{kygo}.

  Algo que me ha pasado muchas veces y que probablemente les pasará a ustedes es que tienen un
  proyecto que está funcionando perfectamente, pero que necesitan agregarle una nueva funcionalidad.
  Trabajamos muy duro en la nueva funcionalidad y la terminamos, pero al momento de probarla nos
  damos cuenta de que la nueva funcionalidad rompió el código que ya teníamos.
  Esto es un problema muy común y que puede ser muy frustrante, ya que nos obliga a volver a
  escribir el código que ya teníamos funcionando.
  Sería ideal poder volver a un punto anterior en el tiempo y recuperar el código que ya teníamos
  funcionando\dots

  Sistemas de control de versiones al rescate.

  \begin{defaultbox}[Sistema de control de versiones]
    Un \textit{sistema de control de versiones}\index{Sistema de control de versiones} (VCS) es un 
    programa que nos permite guardar el estado de nuestro proyecto en diferentes puntos del tiempo.
  \end{defaultbox}

  Esto tiene varios beneficios, pero el principal\footnote{imho} es que podemos guardar el estado de 
  nuestro proyecto en un punto del tiempo y luego volver a ese punto en el tiempo si es necesario.

  Existen varios sistemas de control de versiones como \textit{Git}, \textit{Mercurial}, 
  \textit{Subversion}, \textit{Perforce} y \textit{CVS}.
  En este libro utilizaremos \textit{Git} ya que es el sistema de control de versiones más popular
  y el que más se utiliza en la industria.

  \subsection{Git}
    \idxit{Git} es un sistema de control de versiones distribuido, esto significa que la completitud
    del proyecto y su línea de tiempo se pueden compartir entre todos los miembros de un equipo.
    Esto significa que es una herramienta extremadamente útil para sincronizar el trabajo de un 
    equipo.
    
  \subsection{Instalando Git}
    \subsubsection{Windows}
      Para instalar \textit{Git} en Windows, podemos hacerlo utilizando \textit{winget}, para esto
      abran PS y ejecuten el siguiente comando:

      \begin{powershell}
        winget install Git.Git
      \end{powershell}

      Por último comprobemos que la instalación fue exitosa ejecutando el siguiente comando:

      \begin{powershell}
        git version
      \end{powershell}

    \subsubsection{Linux (Debian)}
      Para instalar \textit{Git} en Linux, podemos hacerlo utilizando el gestor de paquetes de su
      distribución, para esto abran una terminal y ejecuten lo siguiente:

      \begin{bash}
        sudo apt-get update
        sudo apt-get install git-all
      \end{bash}

      Por último comprobemos que la instalación fue exitosa ejecutando el siguiente comando:

      \begin{bash}
        git version
      \end{bash}

    \subsubsection{MacOS}
      Para instalar \textit{Git} en MacOS, podemos hacerlo utilizando \textit{Homebrew}, para esto
      abran una terminal y ejecuten el siguiente comando:

      \begin{bash}
        brew install git
      \end{bash}

      Por último comprobemos que la instalación fue exitosa ejecutando el siguiente comando:

      \begin{bash}
        git version
      \end{bash}
