% !TEX root = C:\Users\Ignacio\Documents\Escuela\CC3002 - Metodologías de Diseño y Programación\apunte-y-ejercicios\src\latex\Apunte.tex
\section{La librería estándar}
  En el curso de algoritmos y estructuras de datos vieron cómo implementar varias estructuras de 
  datos para resolver problemas comunes, tener una idea general de cómo se implementan y los 
  beneficios y costos de éstas es crucial para el ámbito de programación.
  Dicho esto, la mayoría de los lenguajes de programación tienen implementadas las estructuras más
  usuales dentro de sus librerías estándar, y \textit{Java} no es la excepción.\footnote{\textit{C} 
  es un ejemplo de lenguaje que no tiene implementadas estas estructuras.}

  La librería estándar de \textit{Java} es demasiado amplia como para cubrirla en este apunte por lo
  que sólo veremos los contenidos que nos serán de utilidad, en particular listas y diccionarios.

  %% region : Listas
  \subsection{Listas}
    Hasta ahora hemos utilizado arreglos para almacenar información, los arreglos tienen la ventaja
    de ser eficientes en cuanto a velocidad y memoria pero la poca flexibilidad que presentan 
    resulta ser poco práctica para la mayoría de los casos.

    El problema de la poca flexibilidad de los arreglos puede solucionarse utilizando una estructura
    de lista.
    Existen muchas formas de implementar listas, una de las implementaciones más comunes de lista es
    la basada en arreglos.
    En \textit{Java} podemos definir esta estructura de la siguiente manera:

    \begin{minted}{java}
      public class ArrayList {
        private Object[] elements = new Object[8];
        private int size = 0;

        public Object get(int i) {
          return elements[i];
        }

        public void add(Object o) {
          if (++size == elements.length) {
            grow();
          }
          elements[size - 1] = o;
        }

        private void grow() {
          Object[] newArray = new Object[elements.length * 2];
          for (int i = 0; i < elements.length; i++) {
            newArray[i] = elements[i];
          }
          elements = newArray;
        }
      }
    \end{minted}

    Esta es una implementación estándar de una estructura de este tipo, ahora, si bien nuestra 
    implementación es correcta en general queremos evitar \enquote{reinventar la rueda} ya que es un
    gasto de tiempo innecesario y es propenso a cometer errores.
    Para evitar esto \textit{Java} implementa una gran cantidad de las estructuras y algoritmos más
    comunes.

    Volviendo al ejemplo de recién, no es necesario que implementemos la clase \texttt{ArrayList} ya
    que es parte de la librería estándar junto con implementaciones de otros tipos de listas.
    
    Las listas en \textit{Java} implementan la interfaz \mintinline{java}{List}.
    Algunos de los métodos que expone esta interfaz son:
    \begin{minted}{java}
      // Retorna el tamaño de la lista
      int size();
      // Pregunta si la lista está vacía
      boolean isEmpty();
      // Pregunta si un elemento está en la lista
      boolean contains(Object o); 
      // Agrega un elemento a la lista
      boolean add(E e);
      // Remueve un elemento de la lista
      boolean remove(Object o);
      // Ordena la lista de acuerdo a su orden natural
      // Por defecto todas las implementaciones de List utilizan MergeSort
      void sort(Comparator<? super E> c);
      // Vacía la lista
      void clear();
      // Obtiene el elemento en la posición index
      E get(int index);
      // Cambia el elemento en la posición index por element
      E set(int index, E element);
      // Retorna el índice del elemento o
      int indexOf(Object o);
    \end{minted}
  % endregion
  %% region : Diccionarios
  % endregion