\section{No termina de convencerme, pero le voy a dar una oportunidad. ¿Cómo lo instalo?}
  ¡Esa es la actitud!

  Si estas leyendo este libro y eres estudiante, tengo excelentes noticias para ti.
  Si no eres estudiante, tengo no tan excelentes noticias para ti.

  \textit{IntelliJ} viene en dos sabores, sabor \textit{Community} y sabor \textit{Ultimate}.
  Si eres un ser humano común y corriente (o un gato con acceso a internet) puedes descargar e 
  instalar \textit{IntelliJ IDEA Community Edition}\index{} desde el sitio oficial de \textit{JetBrains}.
  ¿Muy complicado?
  Totalmente de acuerdo.
  ¿Por qué descargar el \textit{IDE} desde la página web cuando \textit{JetBrains} nos entrega una
  herramienta para facilitarnos el proceso?
  
  %region : JETBRAINS TOOLBOX
  \subsection{JetBrains Toolbox}
    \textit{JetBrains Toolbox}\index{JetBrains Toolbox} es una herramienta que facilita la instalación de los productos de
    \textit{JetBrains}, manejar distintos proyectos y también hace más fácil actualizar las
    herramientas.

    Instalar \textit{Toolbox} se puede hacer descargando la herramienta desde el 
    \href{https://www.jetbrains.com/toolbox-app/}{sitio oficial}.

    Alternativamente, también podemos instalarla desde la terminal.

    \subsubsection*{Windows}
      \begin{minted}{powershell}
        choco install jetbrainstoolbox
      \end{minted}
    
    \subsubsection*{Linux}
      \begin{minted}{bash}
        BASE_URL="https://data.services.jetbrains.com/products/download"
        PLATFORM="?platform=linux&code=TBA"

        wget --show-progress -qO ./toolbox.tar.gz $BASE_URL$PLATFORM
        
        TOOLBOX_TEMP_DIR=$(mktemp -d)
        tar -C "$TOOLBOX_TEMP_DIR" -xf toolbox.tar.gz
        rm ./toolbox.tar.gz
        "$TOOLBOX_TEMP_DIR"/*/jetbrains-toolbox

        rm -r "$TOOLBOX_TEMP_DIR"
      \end{minted}
  %endregion