\chapter{Por algo se empieza}
  Este libro no partía así, y si alguien leyó una versión anterior se dará cuenta.
  Solía comenzar con una descripción e instrucciones para instalar las herramientas necesarias para
  seguir este libro y eso no estaba mal, pero no me agradaba comenzar así, simplemente presentando
  las herramientas sin ningún contexto de por qué ni para qué las ibamos a utilizar.

  Puede parecer ridículo cambiar todo lo que ya había escrito solamente por eso, pero cuando nos 
  enfrentamos a problemas del mundo real esto comienza a cobrar más sentido.
  Reescribo estos capítulos por una razón simple pero sumamente importante y que será una de las
  principales motivaciones para las decisiones de diseño que tomaremos a medida que avancemos, en
  el desarrollo de software \textbf{lo único constante es el 
  \textit{cambio}}.\autocite{head-first-intro}
  Una aplicación que no puede adaptarse a los cambios, sin importar que tan bien funcione, está
  destinada a morir.

  ¿Qué sucede entonces con las herramientas que vamos a utilizar?
  Las vamos a introducir, no podemos sacar una parte tan importante, pero no las vamos a presentar
  todas a la vez, en su lugar las iremos explicando a medida que las vayamos necesitando.

  \section{¿Qué es un Java?}
    \textit{Java} es uno de los lenguajes de programación más utilizados en el mundo (de ahí la 
    necesidad de enseñarles éste y no otro lenguaje), se caracteriza por ser un lenguaje basado en 
    clases, orientado a objetos, estática y fuertemente tipado, y (casi totalmente) independiente del sistema 
    operativo.
    
    \begin{center}
      \textit{¿Qué?}
    \end{center}

    Tranquilos, vamos a ir de a poco.
    Comencemos por uno de los puntos que hizo que \textit{Java} fuera adoptado tan ampliamente en la
    industria, la independencia del sistema operativo.
    Cuando \textit{Sun Microsystems}\footnote{Actualmente \textit{Java} es propiedad de 
    \textit{Oracle Corporation}} publicó la primera versión de \textit{Java} (en 1996), los 
    lenguajes de programación predominantes eran \textit{C} y \textit{C++} (y en menor medida 
    \textit{Visual Basic} y \textit{Perl}).
    Estos lenguajes tenían en común que interactuaban directamente con la API del sistema operativo,
    lo que implicaba que un programa escrito para un sistema \textit{Windows} no funcionaría de la
    misma manera en un sistema \textit{UNIX}.
    \textit{Java} por su parte planteó una alternativa distinta, delegando la tarea de compilar y 
    ejecutar los programas a una máquina virtual (más adelante veremos en más detalle parte del 
    funcionamiento de la \textit{JVM} para entender sus beneficios y desventajas).
    Esto último hizo que, en vez de cambiar el código del programa para crear una aplicación para 
    uno u otro sistema operativo, lo que cambiaba era la versión de la \textit{JVM} permitiendo así
    que un mismo código funcionara de la misma forma en cualquier plataforma capaz de correr la 
    máquina virtual.\footnote{Actualmente casi todos los sistemas operativos son capaces de usar la 
    \textit{JVM}, en particular el sistema \textit{Android} está implementado casi en su totalidad 
    para usar esta máquina virtual.}
    Pasarían varios años antes de que surgieran otros lenguajes que compartieran esa característica
    (destacando entre ellos \textit{Python 2}, publicado el año 2000).

    No tiene mucho sentido seguir hablando de \textit{Java} si no podemos poner en práctica lo que 
    vayamos aprendiendo, así que es un buen momento para instalarlo.

    \subsection{Instalando el \textit{JDK}}
      El \textit{Java Development Kit} (\textit{JDK}) es un conjunto de herramientas que incluyen 
      todo lo necesario para desarrollar aplicaciones en \textit{Java} (la \textit{JVM}, el 
      compilador, la librería estándar, etc.), esto es lo que generalmente instalaremos si queremos
      programar en \textit{Java}.\footnote{Existen otras herramientas que incluyen los contenidos de 
      el \textit{JDK} de forma total o parcial, por ejemplo: \textit{Java SE}, \textit{JRE}, o 
      incluso otros lenguajes de programación que usan la \textit{JVM}.}

      \subsubsection{Windows}
        \paragraph{Chocolatey}
          Lo primero que necesitaremos para instalar las herramientas que usaremos será un gestor de 
          paquetes, utilizaremos \textit{Chocolatey}.\autocite{choco}

          Para partir abran una ventana de \textit{Powershell} como administrador.
          Una vez abierta, deben ejecutar las instrucciones:
          \begin{minted}{powershell}
            [Net.ServicePointManager]::SecurityProtocol = `
              [Net.SecurityProtocolType]::Tls12
            Set-ExecutionPolicy -ExecutionPolicy RemoteSigned -Force
            Invoke-WebRequest "https://chocolatey.org/install.ps1" `
              -UseBasicParsing | Invoke-Expression
          \end{minted}

          Esto otorgará los permisos necesarios y descargará e instalará el gestor de paquetes.
        \paragraph{(Opcional) Cmder}
          Es sabido que las terminales por defecto de \textit{Windows} dejan bastante que desear, 
          por es una buena idea instalar una terminal externa (o más bien un emulador de una).
          Existen varias opciones, pero \textit{Cmder} es una de las más completas.
          


    \subsection{Tipos en Java}
      Veamos ahora uno de los aspectos más importantes de la programación en \textit{Java}, sobre todo
      viniendo de algún otro lenguaje de programación.
      \textit{Java} es un lenguaje con tipos estáticos y fuertemente tipado, que tenga tipos estáticos
      significa que el tipo de todas las variables debe ser dado explícitamente al momento de 
      definirla

    % TODO  Liskov HFDP p.5 override vacío
    % TODO  Ppio. de diseño HFDP p.9 Identify the aspects of your application that vary and separate 
    %       them from what stays the same.
  \nocite{*}
  \printbibliography[keyword=Por_algo_se_empieza]
